覺唔覺消防車條喉射水個口徑太細

岩岩睇新聞 墨西哥運油車撞爆左
見到堆消防員救緊火 d水射出黎水柱最多
20 30cm直徑 相對件物件細到
如果射出黎直徑有兩三尺 依家既科技應該可以
大過兩三尺更好 救火唔係會有效率d?
唔好諗住用人手捉住條喉射兩三尺直徑既水
用機械啦下嘛

1.同出力下 出口越細 水壓咁大 射得越遠
2.機械入到火場都係要遥控 火場能見度咁差 控條鐵

當然係要做到口徑大 兼水壓大啦

點解運油車撞咗會用水救

射咀大幾倍
條喉又大幾倍
個水泵又大幾倍
個tank又大幾倍

個人無幾倍大都揸唔實

撞左起火

咁火最怕咩

油喎ching

救完火先清理啲油

油浮水呀 淋水唔會熄呀

唉

應該圍住現場食花生

室外火都係既
室內火 用吋半都夠做

又咁講
運油車咁大規模油火
除左等佢燒晒fuel好難救

噴水只係降溫同控制火勢

油火好似係用化學泡沬救

可見香港教育幾咁失敗
連救火咁基本應該要識嘅知識都完全唔識

用水救油火？你係唔係傻嫁？

口徑大, 水壓就唔會大

我懶得屌醒你
上網google下class A class B class C class D fire
搞清楚點樣救唔同類型嘅火，唔好一舊雲咁自以為是

水只適合救普通雜物火(class a)
用水去救油火、電火、化學火只會愈幫愈忙

水，乾粉，泡沫，二氧化碳，好似仲有種混左化學成份既液體叫淨劑

油火用泡救喎樓豬

係，英文叫clean agent
留名睇樓主潛水

放過樓主啦人地讀文科架

讀文科唔係藉口，呢啲常識黎架

水拎嚟降溫 唔係固體化合物用水救都無用
油污呢d 用泡沫窒息法 或者滅燃氣體抑制法
好似係

用水救油火，最基本知識都無，點討論？

救油火 要用泡救